<?xml version="1.1" encoding="UTF-8"?>

<!-- marcare un testo plain text di circa 3000 caratteri a piacere:
    inserire prologo XML 
    marcare la struttura usando gli elementi fin qui descritti in particolare marcare tutti i paragrafi usando <p> e la struttura editoriale usando <div>
    verificare che sia ben formato con xmllint
    salvare il file XML su github-->

<TEI>
    <teiHeader>
        <fileDesc>
            <titleStmt>
                <title> Alice nel Paese delle Meraviglie </title>
                <author> Lewis Carroll </author>
            </titleStmt>
        </fileDesc>
    </teiHeader>
    <text>
        <body>
            <div n ="1" type = "chapter">
                <p>
                    Alice cominciava a essere veramente stufa di star seduta senza far nulla accanto alla sorella, sulla riva del fiume. 
                    Una o due volte aveva provato a dare un'occhiata al libro che sua sorella stava leggendo, ma non c'erano né figure né filastrocche.
                </p>
                <p>
                    <q> "Che me ne faccio d'un libro senza figure e senza filastrocche?" </q>
                </p>
                <p>
                    pensava Alice.
                    A dire il vero non era possibile pensare molto, perché faceva così caldo che Alice si sentiva tutta assonnata e con le idee confuse:
                    adesso si stava chiedendo se valesse la pena di alzarsi a raccogliere fiori per fare una ghirlanda di margherite, 
                    quando ecco che improvvisamente le passò proprio davanti un Coniglio Bianco con gli occhi rosa. 
                    La cosa non sembrò TROPPO strana, ad Alice. Non le parve neppure TROPPO strano che il Coniglio dicesse tra sé:
                </p>
                <p>
                    <q> "Povero me, povero me! arriverò troppo tardi!" </q>
                </p>
                <P>
                    Solo in un secondo tempo, quando ripensò a questo fatto, Alice si rese conto che avrebbe dovuto meravigliarsene; 
                    sull'istante le sembrò addirittura una cosa naturale. Però quando il Coniglio TIRO' FUORI UN OROLOGIO DAL TASCHINO DEL PANCIOTTO e, 
                    dopo avergli dato un'occhiata, affrettò il passo ancora di più, Alice balzò in piedi meravigliata perché ricordava benissimo di non aver mai visto 
                    un coniglio con un taschino nel panciotto e, per di più, con un orologio dentro questo taschino! Ormai era tutta presa dalla curiosità: 
                    lo rincorse attraverso il campo e per fortuna arrivò in tempo per vederlo infilarsi in una grande tana, sotto una siepe.
                    Un momento dopo Alice s'infilava nella tana dietro di lui: non le venne neppure in mente di chiedersi come avrebbe poi fatto a uscire da quel posto.
                    Per un tratto la tana era diritta come una galleria, poi sprofondava all'improvviso, ma così all'improvviso, che Alice non fece neppure in tempo 
                    a pensare che era meglio fermarsi, perché si trovò subito a sprofondare lungo quella specie di pozzo veramente profondo.
                    O il pozzo era molto profondo oppure Alice cadeva lentamente: il fatto certo è che lei, prima d'arrivare in fondo, ebbe tutto il tempo di guardarsi 
                    intorno e di chiedersi che cosa le stesse capitando. In un primo tempo cercò di guardare in basso per vedere dove stava andando a finire. 
                    Ma c'era troppo buio e non si vedeva niente. Allora guardò le pareti del pozzo e si accorse che erano piene di credenze e di scaffali. 
                    Da ogni parte si vedevano carte geografiche e quadri appesi ai chiodi. Alice prese a volo un barattolo da una credenza:
                    sull'etichetta c'era scritto "MARMELLATA D'ARANCE". Però fu molto delusa quando si accorse che il barattolo era vuoto. Non voleva buttarlo via, 
                    perché aveva paura che, cadendo, potesse ammazzare qualcuno. Allora lo posò sopra un'altra credenza, mentre le passava davanti.
                </p>
                <p>
                    <q>"Bene!"</q>
                </p>
                <p> pensava intanto Alice.</p>
                <p>
                    <q> "Dopo una caduta come questa, un capitombolo lungo le scale mi sembrerà uno scherzo! A casa troveranno che sono proprio coraggiosa! 
                        Anzi sono sicura che non avrei paura nemmeno se dovessi cadere dal tetto di casa!" </q>
                </p>
                <p>
                    (Questo, molto probabilmente, era vero.) 
                </p>
            </div>
        </body>
    </text>
</TEI>